環聯保安嚴重漏洞 林鄭信貸資料外泄

銀行界人士向本報記者表示，有第三者成功透過環聯（TransUnion）與第三方平台合作所推的「免費查閱信貸款服務」，成功取得特首林鄭月娥的信貸報告，顯示該服務的認證程序存在嚴重保安漏洞。用家透過該服務可輕易查閱他人的信貸資料，只須輸入簡單個人資料，以及回答幾條身分認證的簡單選擇題便可，而問題深淺主要視乎當事人風險程度的高低，以林鄭月娥而言，因屬低風險人士，回答的認證問題亦相對簡單，所以很易撞中答案，假若三次都無法答對所有問題，就被上鎖，不得再試，但有心人可再試用其他第三方平台。

transunion 之前先喺美國爆咗單大嘢